一人一句你覺得最正嘅古詩

個人最愛呢兩句

1.醉臥沙場君莫笑，古來征戰幾人回。

2.自古美人如名將，不許人間見白頭。

請出招

你呢兩首都係近體詩 唔係古詩

含家產泥齊種樹

柒了 多謝賜教

有人求道歷千山，有人自在逍遙閒，我獨隨風身遠去，唯願繾綣仙凡間

明月幾時有？把酒問青天。不知天上宮闕，今夕是何年。我欲乘風歸去，又恐瓊樓玉宇，高處不勝寒。起舞弄清影，何似在人間？

轉朱閣，低綺戶，照無眠。不應有恨，何事長向別時圓？人有悲歡離合，月有陰晴圓缺，此事古難全。但願人長久，千里共嬋娟。

白髮漁樵江渚上，
慣看秋月春風；
一壺濁酒喜相逢，
古今多少事、
都付笑談中

詞黎架傻閪

呢首係詞 連詩都唔係

怒髮衝冠，憑闌處、瀟瀟雨歇。
抬望眼，仰天長嘯，壯懷激烈。
三十功名塵與土，
八千裡路雲和月。
莫等閒、白了少年頭，空悲切。

十里平湖霜滿天，
寸寸青絲愁華年；
對月形單望相護，
只羨鴛鴦不羨仙。

拔萃有個大仆街
佢個名叫陳庭佳
成撚日嘰嘰趷趷
又唔知自己好柒

又一個

戰城南，死郭北，野死不葬烏可食。
爲我謂烏：且爲客豪！
野死諒不葬，腐肉安能去子逃？
水深激激，蒲葦冥冥；
梟騎戰鬥死，駑馬徘徊鳴。
樑築室，何以南？何以北？
禾黍不獲君何食？願爲忠臣安可得？
思子良臣，良臣誠可思：
朝行出攻，暮不夜歸！

關關雎鳩 在河之洲

雲橫秦嶺家何在？雪擁藍關馬不前。

蒹葭蒼蒼，白露為霜。 所謂伊人，在水一方。 遡洄從之，道阻且長；遡游從之，宛在水中央。

呢首係古詩？？

少無適俗韻，性本愛丘山。
誤落塵網中，一去三十年。
羈鳥戀舊林，池魚思故淵。
開荒南野際，守拙歸園田。
方宅十餘畝，草屋八九間，
榆柳蔭後簷，桃李羅堂前。
曖曖遠人村，依依墟里煙；
狗吠深巷中，雞鳴桑樹顛。
戶庭無塵雜，虛室有餘閑。
久在樊籠裡，復得返自然。

尤其讀「誤落塵網中，一去三十年。」一句，就會鼻酸。

棄我去者，昨日之日不可留。

亂我心者，今日之日多煩憂。

長風萬里送秋雁，對此可以酣高樓。

蓬萊文章建安骨，中間小謝又清發。

俱懷逸興壯思飛，欲上青天覽日月。

抽刀斷水水更流，舉杯消愁愁更愁。

人生在世不稱意，明朝散發弄扁舟。

床前明月光 疑是地上霜
舉頭望明月 低頭思故鄉

《詩經》係呀！四言嘅話係啊 ！

算啦 我諗佢哋中學無認真讀詩與詞之別 現代有人讀少少詩詞都好令人感動啦

天下英雄出我輩
一入江湖歲月催

鵝鵝鵝

對酒當歌，人生幾何！譬如朝露，去日苦多。

桃之夭夭 灼灼其華

力拔山兮氣蓋世

點先算？
詩經個啲？

孤帆遠影碧空盡 惟見長江天際流

彼狡童兮，不與我言兮。維子之故，使我不能餐兮。
彼狡童兮，不與我食兮。維子之故，使我不能息兮！

其實樓主又唔算有錯，古詩都可以係相對新詩嘅概念
近體詩=五言絕句、五言律詩、七言絕句、七言律詩
除近體詩之外又屬於詩嘅都係古體詩

BTW 磚
前不見古人，後不見來者。
念天地之悠悠，獨愴然而涕下。

嚴格嚟講 絕句律詩以外嘅詩 係詩 就叫古詩 當然都可以話相對新詩就係古詩 不過最好都係分得清

鴛鴦瓦冷霜華重
翡翠衾寒誰與共

對案不能食，拔劍擊柱長嘆息。丈夫生世會幾時？安能蹀躞垂羽翼

貴者雖自貴，視之若埃塵，賤者雖自賤，重之若千鈞。

興酣落筆搖五岳，詩成笑傲凌滄洲。

天生萬物以養人
人無一德以報天

引下首打工仔悲歌

出自北門，憂心殷殷。
終窶且貧，莫知我艱。
已焉哉！天實為之，謂之何哉！

王事適我，政事一埤益我。
我入自外，室人交徧謫我。
已焉哉！天實為之，謂之何哉！

王事敦我，政事一埤遺我。
我入自外，室人交徧摧我。
已焉哉！天實為之，謂之何哉！

故常無欲，以觀其妙
常有欲，以觀其徼

中學殘餘記憶

花間一壺酒，獨酌無相親。
舉杯邀明月，對影成三人。
月既不解飲，影徒隨我身。
暫伴月將影，行樂須及春。
我歌月徘徊，我舞影零亂。
醒時同交歡，醉後各分散。
永結無情遊，相期邈雲漢。

有聲嘅

李白嘅將進酒
君不見黃河之水天上來，奔流到海不復回？
君不見高堂明鏡悲白髮，朝如青絲暮成雪？

仲有 岳飛嘅滿江紅
怒髮衝冠，憑闌處、瀟瀟雨歇。
抬望眼，仰天長嘯，壯懷激烈。
三十功名塵與土，
八千裡路雲和月。
莫等閒、白了少年頭，空悲切。

人生若只如初見，何事秋風悲畫扇。
等閒變卻故人心，卻道故人心易變。
驪山語罷清宵半，淚雨霖鈴終不怨。
何如薄倖錦衣郎，比翼連枝當日願。

係呀，因為我唔想人回po答新詩，所以標題就用咗古詩

烏啄啄兮烏啄啄，莫奈何兮莫奈何

江上往來人 但愛鱸魚美。 君看一葉舟， 出沒風波裡。

有冇人識

辭

涼風有信，秋月無邊...

詞

李白，月下獨酌？

大雅久不作，吾衰竟誰陳。
王風委蔓草，戰國多荊榛。
龍虎相啖食，兵戈逮狂秦。
正聲何微茫，哀怨起騷人。
揚馬激頹波，開流蕩無垠。
廢興雖萬變，憲章亦已淪。
自從建安來，綺麗不足珍。
聖代復元古，垂衣貴清真。
羣才屬休明，乘運共躍鱗。
文質相炳煥，衆星羅秋旻。
我志在刪述，垂輝暎千春。
希聖如有立，絕筆於獲麟。

好有氣勢 好有大志

To see a World in a Grain of Sand
And a Heaven in a Wild Flower
Hold Infinity in the palm of your hand
And Eternity in an hour

✅5

十年生死兩茫茫 不思量 自難忘

將進酒，杯莫停

行到水窮處，坐看雲起時

古體詩近體詩呢啲唔讀文學唔知正常
詩同詞都唔識分
究竟有幾廢?

昨夜星辰昨夜風，畫樓西畔桂堂東
身無綵鳳雙飛翼，心有靈犀一點通

天為棺材蓋
地為棺材板
喜怒哀樂事
都在棺材中

前不見古人，後不見來者。
念天地之悠悠，獨滄然而涕下。

《垓下歌》項羽
力拔山兮氣蓋世
時不利兮騅不逝
騅不逝兮可奈何
虞兮虞兮夸若何

但使龍城飛將在 不教胡馬度陰山

暖風薰得遊人醉 直把杭州作汴州

有花堪折直需折
莫待無花空折枝

路曼曼其修遠兮 吾將上下而求索

國風唔算古詩呀！！！

國風唔算古詩

國家終於有任務比你啦

點解唔算？

古詩十九首 《十五從軍行》

十五從軍行，八十始得歸。
道逢鄉里人，家中有阿誰？
遙望是君家，松柏冢累累。
兔從狗竇入，雉從樑上飛。
中庭生旅穀，井上生旅葵。
舂穀持作飯，採葵持作羹。
羹飯一時熟，不知貽阿誰。
出門東向望，淚落沾我衣。

非常sad嘅古詩
一句「不知貽阿誰」道盡今昔變幻
冚家去晒剷泥，如今只餘我孤身一人嘅寂寥

古人就係咁講

點解晉朝人啲用字會咁淺白

大江東去，浪淘盡，千古風流人物

Sorly詞黎 補返句詩
會當凌絕頂 一覽眾山小

俠客行

漢代班固：「賦者，古詩之流也。昔成康沒而頌聲寢，王澤竭而詩不作。」

朱代朱熹：「「怕不曾刪得許多。如太史公說古詩三千篇，孔子刪定三百，怕不曾刪得如此多。」

詞就詞啦 怕條撚

《水龍吟·為韓南澗尚書壽甲辰歲》

渡江天馬南來 幾人真是經綸手
長安父老 新亭風景 可憐依舊
夷甫諸人 神州沉陸 幾曾回首
算平戎萬里 功名本是 真儒事 君知否

況有文章山斗 對桐陰 滿庭清晝
當年墮地 而今試看 風雲奔走
綠野風塵 平章草木 東山歌酒
待他年整頓乾坤事了 為先生壽

睇下沈德潛點講古詩

太史公說古詩三千篇，係古者《詩》有三千篇，孔子刪其繁重而後為詩經三百篇

成日攞依句黎打飛機
反正又未到谷底 繼續頹廢又有乜所謂

哦 所以後少少班固講既古詩就唔係詩經，之後朱熹講既古詩就唔包詩經？甚至太史公無類似我地「古詩」既概念？

沈德潛係古詩源唔選風騷係因為佢地人人都識，根本唔洗特登選，唔係話風騷唔係古詩。覺得個序無提到請讀埋例言

一身轉戰三千里 一劍曾擋百萬師

捉人舉唐詩真係矯枉過正，樓主分明只係想大家開心share啲唔係新詩嘅詩歌出嚟

唔用“古詩”可以用咩詞去概括先秦至清朝嘅詩，乃至現今仿古嘅詩？次次都要講“古代嘅詩”？依家又唔係講文學體制

最後仲要講到話連詩經都唔計，真係貽笑大方

咁你睇埋文選序啦。姬公之籍，孔父之書，與日月俱懸，鬼神爭奧，孝敬之準式，人倫之師友，豈可重以芟夷，加以剪截。

我地而家話咩係文學咩係文學，但古人成個學術傳統都冇當過經書係文學作品。前面有人拋書包，學人扮古人，分到近古絕律咁細，我咪同佢再分細啲，你走出黎做咩嫁兩???

黃巢果首唔知咩

待到秋來九月八 我花開後百花殺
衝天香陣透長安 滿城盡帶黃金甲

同埋汪精衛

慷慨歌燕市 從容作楚囚
引刀成一快 不負少年頭

東拉西扯， 依度簡單一句：古人的「古詩」未必唔包詩經，完。
（就算你引出黎果段，文選序係認經為最高級既文學，而唔係排除佢於文學之外）

又
//古人成個學術傳統都冇當過經書係文學作品。//
依點其實值得討論：古人「文學」既觀念同我地根本唔一樣
南朝有所謂有韻無韻、文筆之別，但無非係文體之分，並非文學之分
明朝人常有經書評點（詩經當然都有），歷代詩話何嘗無拎詩經出黎分析、審美，連文心雕龍都要「宗經」一下， 點可以話「成個學術無當過經書係文學作品」？
又如散文成日話咩師法左傅，仿尚書之體。《進學解》講果堆經書，韓愈都係當範文黎參考、研究。
經書同「文學」，分歧絕無你（教科書）所諗咁大

惶恐灘頭說惶恐 零丁洋裡嘆零丁

何以解憂？唯有杜康～

係
收納係詩三百

古道西風瘦馬
小橋流水人家

山不在高有仙則名 ，水不在深有龍則靈。
雖然係駢文
仲有一首辛棄疾嘅詞，青玉案
蛾兒雪柳黃金縷，笑語盈盈暗香去。
眾裏尋他千百度，驀然回首，那人卻在，燈火闌珊處。

古來聖賢皆寂寞 惟有飲者留其名

金風玉露一相逢，便勝卻人間無數。
兩情若是久長時，又豈在朝朝暮暮！

雙層牛肉巨無霸，
醬汁洋蔥夾青瓜。
芝士蔬菜加芝麻，
人人食過笑哈哈。

過零丁洋 文天祥

辛苦遭逢起一經，干戈寥落四周星。
山河破碎風飄絮，身世浮沉雨打萍。
惶恐灘頭說惶恐，零丁洋裡嘆零丁。
人生自古誰無死，留取丹心照汗青。

青青子衿，悠悠我心。縱我不往，子寧不嗣音。
青青子佩，悠悠我思。縱我不往，子寧不來。

如切如磋，如琢如磨。瑟兮僩兮，赫兮咺兮。

山有木兮木有枝 心悅君兮君不知

漁家池塘多鮫魚

餘霞散成綺 澄江靜如練

你老母兮親下廚

正確黎講
詩分古詩（古體詩+近體詩）、新詩

春秋戰國既詩，都係詩歌類
風雅頒 全部都唱到出黎
騷體 比較難講 （算詩 但我覺得似賦）

到漢代 樂府詩 直到 唐代以前
都仲係古體詩

唐起 就格律化左詩既創作
（其實由南北朝時都有咁既趨勢，
特別果陣駢文盛行），為左分別就稱為近體詩
（五絕、七絕、五律、七律）

之後就係詞曲盛行既年代。就另一回事。
但一樣有不少文人會寫 古體詩同近體詩

上邪！我欲與君相知，長命無絕衰。
山無稜，江水為竭，冬雷震震，
夏雨雪，天地合，乃敢與君絕！

死生契闊，與子成說

皇圖霸業談笑中， 不勝人生一場醉

其實「水窮處」唔係指谷底，反而係山頂。

因為水往低流，所以越高嘅地方就越少水，亦即係越近山頂就越「水窮」。

而係山頂睇雲，先最睇得清楚風起雲湧。

大風起兮雲飛揚，威加海內兮歸故鄉，安得猛士兮守四方

樑上有雙燕，翩翩雄與雌；銜泥兩椽間，一巢生四兒；
四兒日夜長，索食聲孜孜；青蟲不易捕，黃口無飽期；
嘴爪雖欲弊，心力不知疲；須臾千來往，猶恐巢中飢；
辛勤三十日，母瘦雛漸肥；喃喃教言語，一一刷羽衣；
一旦羽翼成，引上庭樹枝；舉翅不回顧，隨風四散飛；
雌雄空中鳴，聲盡呼不歸；卻入空巢裡，啁啾整夜悲；
燕燕爾勿悲，爾當反自思；思爾為雛日，高飛背母時，
當時父母念，今日爾應知。

李白〈月下獨酌〉
花間一壺酒，獨酌無相親。
舉杯邀明月，對影成三人。
月既不解飲，影徒隨我身。
暫伴月將影，行樂須及春。
我歌月徘徊，我舞影零亂。
醒時同交歡，醉後各分散。
永結無情遊，相期邈雲漢。

小樓昨夜又春風，雲雨巫山數落紅

破恨南飛

多謝巴打糾正

唔好意思原來有啲誤解
一直以為係
山窮水盡疑無路
柳暗花明又一村
嘅升級版

原來係經過努力嘅絕境
而唔係望天打掛嘅絕境

力拔山兮氣蓋世 時不利兮騅不逝
騅不逝兮可奈何 虞兮虞兮奈若何

以前五秒講到好似有個餐食

在天願作比翼鳥， 在地願為連理枝。

天長地久有時盡， 此恨綿綿無絕期。

小喬流水人家

空山新雨後 天氣晚來秋
明月松間照 清泉石上流
竹喧歸浣女 蓮動下漁舟
隨意春芳歇 王孫自可留

讀親都覺得好靚好有畫面
動靜結合 成個構圖出曬嚟

十步殺一人，千里不留痕

此情可待成追憶 只是當時已惘然

人生處一世，奄忽若飇塵，何不策高足，先據要路津？

文選序依然視詩經為詩，其義甚明。

文選序云：

嘗試論之曰，詩序云：詩有六義焉，一曰風，二曰賦，三曰比，四曰興，五曰雅，六曰頌。至於今之作者，異乎古昔，古詩之體，今則全取賦名。

明明白白講到明古詩包含住詩經。而呢度所言嘅古詩，則言以前嘅詩歌。其實同依家都甚似，與新詩相別即為古詩。至於所引兩都賦序，或曰賦者古詩之流也....其實其本應自孟子嘅王者之跡息而詩亡，詩亡而後春秋作。要之，詩經為詩，亦為經，古詩一義，只看狹寬。你話有個專講古體詩嘅係古詩又好，與新制對立嘅古詩也罷，我認為都可接受。此為拙見。且看劉勰講詩經都唔單單喺宗經度講，喺明詩篇都有講：

大舜云：詩言志，歌永言。聖謨所析，義已明矣。是以在心為志，發言為詩，舒文載實，其在茲乎。詩者，持也，持人情性，三百之蔽，義歸無邪，持之為訓，有符焉爾。

更早啲嘅摰虞，喺文章流別論則言：

古詩率以四言為體，而時有一句兩句雜在四言之間，後世演之遂以為篇，古詩之三言者，振振鷺，鷺于飛之屬是也。五言者，誰謂雀無角，何以穿我屋之屬是也。六言者，我姑酌金罍之屬是也。七言者，交交黃鳥止于桑之屬是也。九言者，泂酌彼行潦挹彼注茲之屬是也。

舉引詩經作古詩之例，視詩經為古詩。

至於劉勰嘅古詩係有專指，亦即古詩十九首，以至自漢起無名詩人嘅五言詩作，呢點同鍾嶸略近：

明詩云：

又古時佳麗，或稱枚叔，其孤竹一篇，則傅毅之詞。

鍾嶸嘅詩品序云：

古詩眇邈，世所難詳，推其文體，固是炎漢之制，非衰周之倡也。

用呢個標準，咁後世所有詩歌都唔算古詩喇，其理明顯不通。

床前明月光
疑是地上霜
舉頭望明月
London bridge is falling down

身無彩鳳雙飛翼
心有靈犀一點通

《題都城南莊》崔護
去年今日此門中，人面桃花相映紅。
人面不知何處去，桃花依舊笑春風。

《無題》李商隱
相見時難別亦難，東風無力百花殘。
春蠶到死絲方盡，蠟炬成灰淚始乾。
曉鏡但愁雲鬢改，夜吟應覺月光寒。
蓬山此去無多路，青鳥殷勤為探看。

當你了解多啲陶潛，你就唔會有咁大感觸架喇

人生若只如初見，
何事秋風悲畫扇？
等閒變卻故人心，
卻道故人心易變。

驪山語罷清宵半，
淚雨零鈴終不怨。
何如薄倖錦衣郎，
比翼連枝當日願！

但使龍城飛將在 不教胡馬度陰山

我現場自己肯做飯

仲有

相見時難別亦難，東風無力百花殘，
春蠶到死絲方盡，蠟炬成灰淚始乾

李商隱的詩真係靚到唔識形容，對意象的描寫出神入化，自成一派

Lm 學嘢
想問下點樣分詞同古體詩？

金鱗豈是池中物 一遇風雲便化龍
九霄龍吟驚天變 風雲際會淺水游

錦瑟無端五十絃，一絃一柱思華年；
莊生曉夢迷蝴蝶，望帝春心託杜鵑。
滄海月明珠有淚，藍田日暖玉生煙；
此情可待成追憶，只是當時已惘然。

床前明月光 疑是地上霜

上邪，我欲與君相知，長命無絕衰。
山無陵，江水為竭。冬雷震震，夏雨雪。天地合，乃敢與君絕。

千里不留痕 十步殺一人

雖然唔係詩，但我幾鍾意蘇軾嘅三過平山堂。

「休言萬事轉頭空，未轉頭時皆夢。」

都係吹水分享Post
大家輕鬆講吓自己最愛就得
好多人都係理解古詩做古典詩詞

車轔轔，馬蕭蕭，行人弓箭各在腰。
爺娘妻子走相送，塵埃不見咸陽橋。
牽衣頓足攔道哭，哭聲直上干雲霄。
道旁過者問行人，行人但云點行頻。
或從十五北防河，便至四十西營田。
去時里正與裹頭，歸來頭白還戍邊。
邊庭流血成海水，武皇開邊意未已。
君不聞，
漢家山東二百州，千村萬落生荊杞。
縱有健婦把鋤犁，禾生隴畝無東西。
況復秦兵耐苦戰，被驅不異犬與雞。
長者雖有問，役夫敢申恨？
且如今年冬，未休關西卒。
縣官急索租，租稅從何出？
信知生男惡，反是生女好。
生女猶得嫁比鄰，生男埋沒隨百草。
君不見，青海頭，古來白骨無人收。
新鬼煩冤舊鬼哭，天陰雨濕聲啾啾。

皇朝卒之有個朵 不落皇旗巨筋俊

去年今日此門中，人面桃花相映紅
人面不知何處去 桃花依舊笑春風

最簡單係，詞有詞牌。倒如《齊天樂·秋思》，齊天樂係詞牌，係詞嘅樂譜；秋思係詞題。

相思相見知何日，此時此夜難為情。

垂死病中驚坐起，笑問客從何處來

我現時自己肯就範

俾詞得唔得

兩情若是久長時, 又豈在朝朝暮暮

點呀，納蘭性德都叫古詩？

對酒當歌 人生幾何
譬如朝露 去日苦多
慷當以慨 憂思難忘
何以解懮 惟有杜康
青青子衿 悠悠我心
但為君故 沉吟至今
呦呦鹿鳴 食野之蘋
我有嘉賓 鼓瑟吹笙
明明如月 何時可掇
憂從中來 不可斷絕
越陌度阡 枉用相存
契闊談讌 心念舊恩
月明星稀 鳥鵲南飛
繞樹三匝 何枝可依
山不厭高 海不厭深
周公吐哺 天下歸心

有公仔換

月又如眉
長笛誰教月下吹
樓倚暮雲初見雁，南飛
漫道行人雁後歸。
意欲夢佳期
夢裏關山路不知
卻待短書來破恨，應遲
還是涼生玉枕時

澤國江山入戰圖，生民何計樂樵蘇。
憑君莫話封侯事，一將功成萬骨枯。

豈曰無衣？與子同袍。
王于興師，脩我戈矛，與子同仇！
豈曰無衣？與子同澤。
王于興師，脩我矛戟，與子偕作！
豈曰無衣？與子同裳。
王于興師，脩我甲兵，與子偕行！

棄我去者，昨日之日不可留；
亂我心者，今日之日多煩憂。

長風萬里送秋雁，對此可以酣高樓。
蓬萊文章建安骨，中間小謝又清發；
俱懷逸興壯思飛，欲上青天攬明月。
抽刀斷水水更流，舉杯消愁愁更愁。
人生在世不稱意，明朝散髮弄扁舟。

又一個不學無術出嚟柒

大俠愛食黑媽媽
神經牛肉冇奶媽
香港市民添口福
食完唔會亂打交

好工整喎

同意，中國傳統向來唔似西方咁重視分類，有好多文學都有多重既類別，《詩經》既係古詩又係經，有何問題?

縱死俠骨香 不慚世上英

朱雀橋邊野草花，烏衣巷口夕陽斜。
舊時王謝堂前燕，飛入尋常百姓家。

風係詩經嘅體制嚟

我知可以靠自己google返係邊個嘅手筆
但你地都唔介意share不如講低埋係邊個嘅邊首詩都好呀
難得我都想學下野 近排都開始睇下唐詩宋詞

棄捐勿復道 努力加餐飯
〈行行重行行〉

《詩經．國風．邶風．靜女》

靜女其姝，俟我於城隅。
愛而不見，搔首踟躕。

靜女其孌，貽我彤管。
彤管有煒，說懌女美。

自牧歸荑，洵美且異。
匪女之為美，美人之貽。

依首好正
佢係講一對戀人喺城嘅一角（似係樹林間）相聚
男方遲到，
女方哩埋玩佢
男嘅見唔到女嘅就「搔首踟躕」（即緊張得一邊搔首一邊來回踱步）

女方終於出來了
送男方一枝紅管狀的草
男覺得很美
但不是因為草的美
之所以美是因為女方你所送。

楊柳青青江水平

詩經 入面果啲咪古體詩
所謂 經 即經典 ，集詩於一書
以便學習。

詩經入面風雅頌 都只係周至春秋 諸詩既一部分

曾經滄海難爲水，
除卻巫山不是雲。
取次花叢懶回顧，
半緣修道半緣君。

你有freestyle嗎
呢句好正😂😂😂

李白 既古詩都寫得好好
一貫佢想像力豐富 賦情入境
氣勢磅薄 果種孤高灑脫既意境好正

把酒問月 ，七言古詩

青天有月來幾時，我今停杯一問之。
人攀明月不可得，月行卻與人相隨。
皎如飛鏡臨丹闕，綠煙滅盡清輝發。
但見宵從海上來，寧知曉向雲間沒。
白兔擣藥秋復春，嫦娥孤棲與誰鄰。
今人不見古時月，今月曾經照古人。
古人今人若流水，共看明月皆如此。
唯願當歌對酒時，月光長照金樽裏。

去年今日此門中，人面桃花相映紅。
人面不知何處去，桃花依舊笑春風。

梗係呢首啦 好霸氣

<<望廬山瀑布>>李白

日照香爐生紫煙，遙看瀑布掛前川。
飛流直下三千尺，疑是銀河落九天。

李商隱

1.勿聽竹林打葉聲，何況吟嘯且隨行

2.周公恐懼流言日，王莽謙恭未篡時。

向使當初身便死，一生真偽復誰知？

汝家池塘多膠魚

我現時自己肯做飯

滄浪之水清兮，可以濯吾纓；滄浪之水濁兮，可以濯吾足。

<漁父>寫出“和光同塵”同“不妥協”兩種人生態度嘅碰撞，非常精彩。

我有一壺酒，可以慰風塵。

天地若不識，隨江空自流。

春蠶到死絲方盡，

蠟炬成灰淚始乾。

春風得意馬蹄疾，一日看盡長安花。

國破山河在 城春草木深

飛流直下三千尺
疑是銀河落九天

印象好深刻

山登絕頂我為峰

不過好似唔係詩

山下一群鵝，
噓聲趕落河，
落河捉鵝醫肚餓，
食完回家玩老婆。

人生到處應何似？
恰似飛鴻踏雪泥：
泥上偶然留指爪，
鴻飛那復計東西。

許許許許許 許許許許許 許許許許許許
許許許許許 許許許許許 許許許許許許
By宋理宗趙貴誠

秋刀斷水水更流，酒入愁腸愁更愁

風蕭蕭兮易水寒，壯士一去不復還

馬蹄踏醉青玻璃

詞:
春花秋月何時了，往事知多少。
小樓昨夜又東風，故國不堪回首月明中。

雕欄玉砌應猶在 只是朱顏改

昔我往矣，楊柳依依
今我來矣，雨雪霏霏

眾里尋他千百度，驀然回首，那人卻在，燈火闌珊處。

愛有所至而意有所亡

古詩是古代中國詩歌的泛稱，指古代中國人創作的詩歌作品。廣義的古詩包括詩、詞、散曲，狹義的古詩僅指詩，包括古體詩和近體詩。

古詩呢個字有廣狹義之分
硬要拎狹義來笑人其實冇必要

古詩呢個字有廣狹義之分
其實你冇錯

我現時自己肯做飯 悶極時自己可浪漫
慶幸還睡得好 還活得好過昨日

將進酒正到
首詩果種豪邁灑脫一氣呵成 每次讀呢首詩都覺得好爽

仲有 俯仰不愧天地，褒貶自有春秋

憶昔開元全盛日，小邑猶藏萬家室。 稻米流脂粟米白，公私倉廩俱豐實。 九州道路無豺虎，遠行不勞吉日出。 齊紈魯縞車班班，男耕女桑不相失。 宮中聖人奏雲門，天下朋友皆膠漆。 百餘年間未災變，叔孫禮樂蕭何律。 豈聞一絹直萬錢，有田種穀今流血。 洛陽宮殿燒焚盡，宗廟新除狐兔穴。 傷心不忍問耆舊，複恐初從亂離說。 小臣魯鈍無所能，朝廷記識蒙祿秩。 周宣中興望我皇，灑血江漢身衰疾。

最鐘意呢句 : 何以解憂，唯有杜康！
士氣Max

「行到水窮處，坐看雲起時」

式微，式微！胡不歸？

二板橋頭過萬軍
左銅右鐵不差分
朱家搭橋洪家過
不過此橋是外人

做咩咁多人負評

日月之行，若出其中。

星漢燦爛，若出其裡。

幸甚至哉，歌以詠志。

將進酒

枯藤老樹昏鴉，小橋流水人家，古道西風瘦馬。
夕陽西下，斷腸人在天涯。

樂府詩黎, d child登見人負評就跟住負評架啦

以前唔識欣賞, 依家先識, 所以中文太早讀哩D 野係冇咩用

仗義是林沖 爲人最樸忠

兵車行

古詩唔識
新詩最好就，我現時自己肯做飯 悶極時自己可浪漫

床前明月光，疑是地上霜

利申 剩係識呢首

問君撚有幾多愁，恰似一江西水向東流

巴打坐左三十年？

我都好鍾意呢首
意境好正

纖雲弄巧，飛星傳恨，銀漢迢迢暗度。金風玉露一相逢，便勝卻人間無數。
柔情似水，佳期如夢，忍顧鵲橋歸路！兩情若是久長時，又豈在朝朝暮暮！
好浪漫嘅七夕愛情故事

屌你老母含撚屌柒閪

范仲淹 《江上漁者》

莫聽穿林打葉聲，何妨吟嘯且徐行

秋風蕭瑟天氣涼，草木搖落露為霜。
群燕辭歸雁南翔。念君客游思斷腸。
慊慊思歸戀故鄉，君何淹留寄他方？
賤妾煢煢守空房，憂來思君不敢忘，
不覺淚下沾衣裳。
援琴鳴弦發清商，短歌微吟不能長。
明月皎皎照我床，星漢西流夜未央。
牽牛織女遙相望，爾獨何辜限河梁？

來忘掉錯對 來淫亂派對

呢首好中意 好有意境 羡莫古代人個情境

翹翹錯薪 言刈其楚

而且個韻仲好正

桃花塢里桃花庵，桃花庵下桃花仙。
桃花仙人種桃樹，又折花枝當酒錢。

好 詩 共 賞